\documentclass{standalone}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz,pgf}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{color}%pour pouvoir changer la couleur du text

\usetikzlibrary{arrows} 

\usetikzlibrary{shapes.geometric}

\newcommand{\SizeSquare}{1}
\newcommand{\LineWidth}{1}
\newcommand{\SizePoint}{.15*\SizeSquare}
%Definir des fonctions pour dessiner des carrés :
% Paramètres : 
%    #1 : coordonée en x
%    #2 : coordonnée en y
\newcommand{\AddSquare}[2]{
    \draw[color=black, line width=\LineWidth] (#1*\SizeSquare-.5*\SizeSquare, #2*\SizeSquare-.5*\SizeSquare) --++ (0,\SizeSquare) --++ (\SizeSquare,0)--++ (0,-\SizeSquare) -- cycle;
}
\begin{document}
\begin{tikzpicture}
    \begin{scope}
        %case avec un 1
        \foreach \x/\y in {2/3,2/4,0/5,1/5,3/5,0/7,3/7,4/7}{
            \node at (\x, \y) {\LARGE$1$};
        }
        \foreach \x/\y in {0/3,1/3,0/4,1/4,2/5,0/6,1/6,2/6,3/6,1/7,2/7}{
            \node at (\x, \y) {\LARGE$0$};
        }

        %diagramme de Young
        \foreach \x in {0,1,...,4}{
        \AddSquare{\x}{7}
        }
        \foreach \x in {0,1,...,3}{
        \AddSquare{\x}{6}
        }
        \foreach \x in {0,1,...,3}{
        \AddSquare{\x}{5}
        }
        \foreach \x in {0,1,2}{
        \AddSquare{\x}{4}
        }
        \foreach \x in {0,1,2}{
        \AddSquare{\x}{3}
        }
        \draw[color=black, line width=\LineWidth] (-.5,2.5)--++(0,-1);
    \end{scope}
    \begin{scope}[xshift=250,yshift=15]
        \foreach \x/\y in {0/2,1/2,2/2,1/3,2/3,0/5,2/5,0/7}{
            \node at (\x, \y) {\LARGE$1$};
        }
        \foreach \x/\y in {0/3,3/3,0/4,1/4,2/4,3/4,1/5,0/6,1/6}{
            \node at (\x, \y) {\LARGE$0$};
        }
        \foreach \x in {0}{
        \AddSquare{\x}{7}
        }
        \foreach \x in {0,1}{
        \AddSquare{\x}{6}
        }
        \foreach \x in {0,1,2}{
        \AddSquare{\x}{5}
        }
        \foreach \x in {0,1,...,3}{
        \AddSquare{\x}{4}
        }
        \foreach \x in {0,1,...,3}{
        \AddSquare{\x}{3}
        }
        \foreach \x in {0,1,...,2}{
        \AddSquare{\x}{2}
        }
        \draw[line width=\LineWidth] (-.5,1.5) --++ (0,-1);
    \end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{document}
